<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Summary | Steven Chen]]></title>
  <link href="http://xuanxi.github.io/blog/categories/summary/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://xuanxi.github.io/"/>
  <updated>2014-08-24T22:07:36+08:00</updated>
  <id>http://xuanxi.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Steven Chen]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于个人知识/兴趣的看法]]></title>
    <link href="http://xuanxi.github.io/blog/2014/08/18/about-personal-knowledge-and-interest/"/>
    <updated>2014-08-18T18:59:25+08:00</updated>
    <id>http://xuanxi.github.io/blog/2014/08/18/about-personal-knowledge-and-interest</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天读到国内知名 Android 开发者 Trinea 的一篇博客：
<a href="http://www.trinea.cn/plan-summary/self-blog-why-what-target/">写在前面, 自己搭博客why and target</a>。从其中一张图可以看出作者的知识/兴趣面：</p>

<p><img src="/images/Trinea.jpg" alt="Trinea" /></p>

<p>这跟我的个人规划比较接近，于是也尝试总结一下：</p>

<!--more-->


<p>五年的工作经历，使我慢慢意识到不要把全部精力放在技术上。从一个产品的角度来说，包含前期调研（用户、市场）、需求、UI、开发测试、推广、运营等，如果只了解和参与技术工作的话就未免被局限住了，所以我会利用一定空余时间去了解技术之外的产品相关的知识和经验，事实证明是无比正确的选择：）。当然，也有人会说“我就只对技术感兴趣”、“我的职业规划就是开发”，这是个人发展方向的问题了，并无对错之分。</p>

<p>学习工作技能之余，补充一些其它领域的知识对个人成长也大有好处，比如作者就提到了经济学、心理学和文学，而我为自己规划的是经济学、心理学和历史。经济学让人明白社会的运行规律，心理学可以开发心智，文学可以提高素养，历史可以明智，这些知识的作用也只有认真去学的人才能体会到。我也建议正在念大学的弟妹们多读这几方面的书以扩大视野。另外再说一下历史，因为最近一段时间在看，就我的感受而言，主要是两点：历史在团队建设、企业管理方面有很多值得借鉴的地方；让我对社会有更理性成熟的认识，有助于在社会上走好每一步。顺便提一句，关于中国近现代史，最好还是阅读墙外的资料吧，原因你懂的。</p>

<p>图中还提到作者喜欢旅行。我想，作为一个放松身心、体验生活的好事情，旅行是值得大家去做的，尤其对于我们这些长期跟计算机打交道，一坐10个小时的程序猿们。即使真腾不出时间出门，也应该在平时多找机会让自己可以放松精神和身体，比如做简单的体操动作，听听音乐，补充维生素等。前几天在微信朋友圈上总结自己工作五年最大的体会，毫不犹豫地写了“身体是革命的本钱”，希望大家不但有好的工作成绩，更有好的身体：）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不要因为学太多而压垮自己]]></title>
    <link href="http://xuanxi.github.io/blog/2014/07/25/dont-overwhelm-trying-learn-much/"/>
    <updated>2014-07-25T11:16:38+08:00</updated>
    <id>http://xuanxi.github.io/blog/2014/07/25/dont-overwhelm-trying-learn-much</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://simpleprogrammer.com/2014/06/23/dont-overwhelm-trying-learn-much/"><em>Don’t Overwhelm Yourself Trying to Learn Too Much</em></a> 一文是作者 John Sonmez 对学习新技术的看法，我对此也深有体会，以下为摘录和笔记。</p>

<!--more-->


<p>参考译文：<br/>
<a href="http://blog.jobbole.com/73648/">http://blog.jobbole.com/73648/</a></p>

<h4>作者首先提出软件开发领域中遇到的困扰：</h4>

<p><em>But, in the software development field, sometimes there are so many new technologies, so many things to learn, that we can start to feel overwhelmed and like all we ever do is learn.<br/>
在软件开发领域，有如此多的新技术，有如此多要学习的东西，以致我们感觉快要崩溃。</em></p>

<p><em>You can start to feel like you are always playing catch-up, but never actually getting ahead–not even keeping up. The treadmill is going just a few paces faster than you can run, and you are slowly losing ground, threatening to drop off the end at any time.<br/>
你感觉你一直在扮演追赶的角色，却一直都赶不上，甚至无法坚持下去。就像是跑步机一直比你能跑的最快速度还要快几步，你一直受挫，还有在最后关头掉队的危险。</em></p>

<h4>然后结合自己的亲身经历指出问题所在——学习量太大：</h4>

<p><em>The problem is trying to learn too much. There are 100 different technologies you have to work with or want to work with at your job. You might feel that in order to be competent, in order to be the best you can be, you need to learn and master all of them. The problem though, is that you feel like you haven’t even mastered one of them.<br/>
问题就是尝试学太多导致的。有100种不同的技术，这些都是你必须或想要在工作中应用的。你感觉为了能够胜任，为了做到最好，你需要学习和精通所有的这些技术。然而问题是，你感觉你其实一个都不精通。</em></p>

<p><em>You spend your nights and weekends reading books, going through online training, and reading blog posts.But. is it really effective, or does it just stress you out more?Do you even remember half of what you read?<br/>
你把晚上和周末的时间都用来读书，进行在线训练并且读一些博客。<br/>
但是，这样是真的有效，还是让你承受了太大的压力？<br/>
你能记得你读的一半内容吗？</em></p>

<h4>解决办法：Just-in-time learning</h4>

<p><em>Instead, I think the best way to improve your skills and to learn what you need to do is to do the learning as close to the time you need the information as possible–just-in-time learning.<br/>
我认为提高技能的最好方法是：在你的确需要用到这方面知识的时候才去学习。</em></p>

<p><em>Now, this doesn’t mean that you should just start working with a technology before you know anything about it. You’ll waste a lot of time flopping around trying to get started if you just dive right in without any prior knowledge. But, I’ve found you only need to learn three things before you can dive in and start working with a technology:<br/>
How to get started<br/>
What you can do with the technology–how big it is.<br/>
The basics–the most common things you’ll do 90% of the time.<br/>
接下来，这不意味着在了解一门技术前就开始相关的工作。如果你对要使用的技术一无所知，你会在开始阶段就浪费大量时间。但是，我发现只要先了解关于这门技术的三件事，你就能够开始使用它去工作了。<br/>
1. 这门技术应该如何起步<br/>
2. 这门技术可以做什么<br/>
3. 这门技术最基础的知识，即90%的时间里都会用到的东西</em></p>

<p><em>It is no coincidence that I structure most of my online courses in that way. I try to tell you how to get started, show you what is possible and then give you the very basics. I try to avoid going into details about every little aspect of a technology, because you are better off learning that information when you need it. As long as you know what you can do, you can always find out how later.<br/>
这并非巧合，我大部分的在线课程都是这样的结构。我试着告诉你如何起步，展示它能做的，并且告诉你一些基础。我试着避免深入技术各个方面的细节，因为这些东西最好是你需要它们的时候再去学习比较好。只要你知道了如何做，具体的细节可以以后再学习。</em></p>

<p><em>Often the hardest part of learning a new technology is learning what is possible.<br/>
通常，学一门新技术最难的地方是学习它能实现什么。</em></p>

<p><em>I’ve found that the faster you start actually using a technology and trying to solve real problems with it the better. Once you’ve covered the three bases I’ve mentioned above, your time is much better spent actually working with the technology rather than learning about it further.<br/>
我发现，越快在实际中应用一项技术并且解决实际的问题，越能够有提高。只要你做到了以上我提到的三点，能让你的时间更好的花在用技术解决工作中的问题而不是仅仅学习技术本身。</em></p>

<h4>新问题：You can’t know everything</h4>

<p><em>Even if you had all the time in the world to learn, and even if you apply just-in-time learning techniques, you still won’t ever learn a fraction of what there is to learn in the software development field. New technologies are popping up every day and the depth of existing ones increases at an alarming rate.<br/>
即使你有足够的时间学习，即使你运用 just-in-time learning，你仍然只会学到软件开发领域的一点点。新技术每天都在出现，现有的技术也在不断发展。</em></p>

<h4>解决办法：Specializing and General Knowledge</h4>

<p><em>It is important to face the reality that you just can’t know it all. Not only can you not know it all, but what you can know is just a tiny fraction of what there is to know.<br/>
意识到你不可能把所有的东西都学会是很重要的。你不可能全部学会，而你知道的可能只是现有技术的一小部分。</em></p>

<p><em>This is one of the main reasons why I talk about specializing so much. You are much better off picking a single technology that you can focus on learning in-depth than spreading yourself too thin trying to be a master at everything.<br/>
这是我谈到专门钻研某一方面的原因之一。你最好能选一门技术，并且深入钻研它而不是所有的技术都想要精通。</em></p>

<p><em>That doesn’t mean you shouldn’t expand your skills in many different directions; you should definitely try to have a broad base. Just don’t expect to be an expert in more than one or two main areas of focus. <br/>
这不意味着你不应该在不同的方向上扩展你的技术，相反，你当然应该尝试不同的东西，但不要觉得你能在好几个领域内都能够精通。</em></p>

<p><em>A single specialty that you will master<br/>
General software development skills that will apply to more than one technology. (For example, a book like Code Complete falls in this category.)<br/>
尝试让你的学习集中在以下两个方面：<br/>
1. 一个你要精通的特长<br/>
2. 在软件开发领域里通用的技术（如《代码大全》）</em></p>

<p><em>Don’t try and spread yourself too thin. Rely on your ability to learn things as you need them. If you have a solid base, with time and experience, you’ll find that you can learn whatever you need to know when you need to know it. Trust yourself.<br/>
不要去让自己的精力太分散。在你需要的时候根据自己的能力进行学习。如果你基础很好，依靠时间和经验，你能学会任何你需要用到的技术。</em></p>

<h4>Super-programmer ??</h4>

<p><em>Sometimes it can seem like there are super-programmers out there who seem to know everything and can do everything, but it is only an illusion. Those super-programmers are usually programmers that have one or two areas of expertise and a large amount of general knowledge that they apply to a variety of different domains.<br/>
有时候，一些超级程序员看起来什么都知道，并且什么都能做，但这只是幻觉。这些超级程序员通常是在一两个领域内非常精通，并且了解大量在很多领域里通用的知识。</em></p>

<hr />

<h3>关于自己</h3>

<p>之所以对 John Sonmez 的看法深有体会，是因为我也曾经犯过 Learning Too Much 的错误。在大学以及刚开始工作的时候，因为兴趣和工作需要我接触过各类技术：<br/>
游戏开发相关的C/C++/Lua/DirectX/OpenGL/OpenSceneGraph/OGRE；<br/>
移动开发相关的Java/Objective-C/Android/iOS/Symbian；<br/>
服务端开发相关的Struts/Spring/Hibernate/MySQL/Orecal/JavaScript/VMware；<br/>
桌面开发相关的MFC/.NET；<br/>
等等。</p>

<p>现在看来，其实并没有对任何一种技术有深入一点的掌握，反而长时间不使用的话就会忘得一干二净，更严重的是浪费了不少资源，包括时间和金钱。</p>

<p>后悔之余，现在要做的就是为自己选定一个方向。就如 John Sonmez 所说的，要将精力放在特长和通用技术上：<br/>
1. 移动开发：Android 为主，iOS 为辅，并适量掌握一些后端技术；<br/>
2. 通用技术：操作系统、算法等。</p>

<p>最后推荐一个非常实用的站点：<br/>
<a href="http://www.bento.io/">http://www.bento.io/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello Blog!]]></title>
    <link href="http://xuanxi.github.io/blog/2014/07/13/hello-blog/"/>
    <updated>2014-07-13T15:05:19+08:00</updated>
    <id>http://xuanxi.github.io/blog/2014/07/13/hello-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>总结与分享是一种优秀的习惯。</p></blockquote>

<!--more-->


<p>在搭建博客之前，印象笔记一直是我记录工作、学习、生活的工具，但印象笔记仅适合作为个人知识库，缺少与外界的互动沟通功能，而我很希望可以将自己的一些想法和总结分享出去，也希望得到大家的批评指正，于是，我的博客诞生了：）</p>

<p>分享两篇关于写博客的文章：<br/>
<a href="http://www.cnblogs.com/jhzhu/p/3893297.html">我为什么写博客</a>（原因：我通过写博客来让自己更擅长归纳和抽象, 也通过写博客来让别人知道我能胜任某份工作。）<br/>
<a href="http://ryantang.me/blog/2013/08/02/how-to-write-blog/">博客写作之我说</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
